【修例風波】新學期開學 段崇智冀中大如鳳凰般浴火重生

段崇智（小圖）指自己會親自領導多項跟進工作。

因應今日是中文大學2019至20年度第二學期的開學日，中大段崇智今日發出公開信，指近月大學經歷幾許風雨，但他相信這些考驗和困難只會使大家更加團結及堅定，如鳳凰般浴火重生。他又指，自己會親自領導多項跟進工作。

段崇智表示，除修繕基礎設施，眼前更大的挑戰是重建大學成員、夥伴及不同持分者之間的信任，而他會親自領導多項跟進工作。早前成立的跨部門迅速應變專責工作組的5個分組，將繼續密切跟進及完善涵蓋學業支援、文化共融、學生身心健康和校園保安等各項政策及措施，聆聽不同的看法和意見。

段崇智指出，為安全起見，現時大學出入仍受管制，個別地點如二號橋和夏鼎基運動場將繼續關閉。除此之外，校園往來大致暢通亦適宜居住。鑑於大量校巴於11月被毀壞，校方安排臨時校巴穿梭校園；港鐵大學站則局部開放。開學初期，難免有少許不便，他請各方多加體諒，予校園空間修復。

如鳳凰般浴火重生
段校長

原來龍津美食係支那人開，唔怪之食完成日肚痛

香港一大校長

勁撚到

中大校徽

「本校以中國神話中之「鳳」為校徽，蓋自漢代以來，鳳即被視為「南方之鳥」，且素為高貴、美麗、忠耿及莊嚴之象徵。以紫與金為校色，取意在紫色象徵熱誠與忠耿，金色象徵堅毅與果敢。」

浴二噁英重生

好撚型！

段校長真係好似不畏強權咁 當日就算知班警就嚟射催淚彈都照行過去想談判

比隻支那雞淋熄左啦

香港應該冇另一個校長可以講到啲咁嘅嘢，應該連港大嗰個都做唔到

1:99 兜野淋落去

其實算係咁 你要清楚香港而家大部份嘅商界大學官場都已經被中共政權滲透嘅情況之下 佢仲夠膽咁樣講 其實已經算係咁

的確係，應該冇一間大學嘅校長會繼續出聲

屌我都第一時間諗起佢

2007年，年僅14歲的女神童何凱琳在會考中獲9優1良佳績，獲中文大學錄取修讀理科、通識及語文等課程，第二年入讀中大醫學院，成為醫學院最年輕學生。何凱琳在7歲已被確定為資優兒童，IQ達130以上。她當年在網誌自稱Physics Phoenix，故有「物理鳳凰」的外號。

2011年，何凱琳本應升讀醫科四年級，不過三年級到威爾斯親王醫院進行內外科實習後，發覺自己真正志趣不在醫科，而是心理學，故轉系並在一年級重新開始學習。

段爸

講還講唔好貼相

雖然凱琳成功破格入讀醫科，卻發現志不在醫，於是在攻讀數年後，轉修心理學，並由一年級重頭讀起。[15]

何凱琳已於2013年完成心理學本科課程。

跟住好似冇消息了